---
title: "Liquid Rescale 0.7.0"
date: "2010-06-05"
---

Карло Бальдасси выпустил новую версию популярного расширения [«Избирательное масштабирование»](http://liquidrescale.wikidot.com/), которое позволяет произвольно масштабировать изображения, оставляя отдельные их части нетронутыми.

Эта техника помогает не только исправлять композицию в собственных фотографиях, но и подгонять под нужное соотношение сторон [обои рабочего стола](http://www.gandex.ru/).

Изменения:

- добавлен вывод в новое изображение;
- добавлены функции анализа энергии, использующие светимость вместо яркости (раскрывающийся список «Распознавание краёв» на вкладке «Дополнительно»);
- немного изменён принцип редактирования слоёв масок: теперь при их создании или редактировании диалог расширения заменяется на более простой;
- добавлены значки и всплывающие подсказки для некоторых кнопок;
- после создания слоёв с масками фокус возвращается обратно на исходный слой, который должен быть отмасштабирован;
- при нажатии кнопки **Назад** в диалоге интерактивного масштабирования введённые значения передаются основному диалогу;
- наконец-то исправлена работа локализации в Windows;
- исправлены ошибки, возникавшие при переходе из интерактивного режима в неинтерактивный.

Расширению нужен GIMP 2.6 и библиотека [liblqr 0.4.1](http://liblqr.wikidot.com/) (если будете собирать его сами).

[Исходный код](http://liquidrescale.wdfiles.com/local--files/en:download-page-sources/gimp-lqr-plugin-0.7.2.tar.bz2) |[Версия для Windows](http://liquidrescale.wikidot.com/en:download-page-windows) | [Portable для Windows](http://liquidrescale.wikidot.com/en:download-page-windows)
